\section{Bedrijfsdoelstelling}
% {\color{red} Beschrijf concreet wat het bedrijf wil bereiken met het adresseren van de kans of het probleem. Probeer hier verschillende invalshoeken te gebruiken (financieel / organisatorisch / strategisch etc…)}

In hoofdstuk \ref{sec:probleem-of-kansbeschrijving} is aangegeven dat een request van data voorzien is  van \emph{\glspl{dimension}} en \emph{\glspl{metric}}. Dit principe betekent een generieke en eenduidige manier waarop de informatie opgevraagd kan worden. Als er een nieuwe functionaliteit word gevraagd bijvoorbeeld een nieuw overzicht dan kunnen er nieuwe \emph{\glspl{dimension}} worden gemaakt en nieuwe \emph{\gls{metric}} als dat nodig is. Het kan ook zijn dat er alleen nieuwe \emph{\glspl{metric}} gemaakt moeten worden en dat de \emph{\glspl{dimension}} herbruikt kunnen worden. Op de lange termijn scheelt dit in ontwikkeltijd en bied dit grote flexibiliteit aan zowel de developers als de klanten zelf. 

De klanten zouden op de lange termijn dan zelf rapportages kunnen opbouwen op basis van gekozen \emph{\glspl{dimension}} en \emph{\glspl{metric}}. Ze zouden het bijvoorbeeld kunnen weergeven als een tabel of grafiek. Hierdoor kunnen gebruikers zelf rapportages maken die bij hun werk past. De behoefte om zelf rapportages te cre\"{e}eren is er al lang en op deze manier kunnen we zowel die behoefte vervullen en de workload aan de development kant verlichten.
